葉劉訪問 Save HK 創辦人：新疆沒種族滅絕、少數民族人權比中国人更好

近月美國新舊國務卿蓬佩奧及布林肯，均曾將中國針對新疆維吾爾族的行為，定義為「種族滅絕」。繼早前在 twitter 引中國女星迪麗熱巴作例，質疑新疆「何來種族滅絕」後，新民黨主席葉劉淑儀再在新民黨 YouTube 頻道訪問於新疆經商近十年的「Save HK」Facebook 群組創辦人 Adrian Ho，Adrian Ho 指中國是在促進族裔融合，而非種族滅絕，又稱少數民族的權利甚至比該地區的傳統中國人更好。

該訪問以英文進行，今日（20 日）上載至新民黨 YouTube 頻道。葉劉淑儀在訪問開首稱，「種族滅絕」是嚴重指控，反問「證據在哪裡？」她表示自己未曾到新疆，但稱「Save HK」群組創辦人 Adrian Ho 於當地經營能源生意十年，遂問他對「種族滅絕」的想法。

Adrian Ho 斥「種族滅絕」說法荒謬，並引例指中國過去實施一孩政策，但維吾爾族等少數民族獲豁免，又稱認識一個有五個孩子的少數民族家庭，意味中國政府實際上鼓勵生育，「如果要消滅一個種族，為何還鼓勵他們生育？」葉劉淑儀則以新疆電影明星麥迪娜一家五口為例，形容中國政府允許少數民族生育多個孩子。

翻查資料，中國於 2016 年實行兩孩政策後，居住在城市的維吾爾族人也首次被限制只准生兩個孩子，而農村的維吾爾族人則最多仍可生 3 個。

另外去年 CNN 曾引用中國官方文件報道，指出新疆進行的絕育手術數量激增，從 2016 年每 10 萬人中有 50 人，到 2018 年每 10 萬人中有近 250 人做該些絕育手術。報道認為這些行為符合聯合國種族滅絕的定義，乃為了阻止維吾爾族與其他當地穆斯林出生。新疆當局其後回應時承認，新疆出生率在 2018 年大幅下跌三分之一，但指下降原因是「全面落實的家庭計劃」，並指所謂的種族滅絕「純粹胡說八道 (pure nonsense) 」。

在葉劉淑儀的訪問中，Adrian Ho 又表示沒法理解回應「新疆人民沒有人權」的說法，指當地少數民族考入大學的要求遠低於一般中國人，形容中國政府鼓勵他們接受高等教育，而且中國政府對少數民族及企業實行大量激勵措施，因此少數民族的權利甚至比該地區的傳統中國人更好。

葉劉淑儀今年 1 月 28 日曾在 Twitter 發帖，稱美方指責中國在新疆進行種族滅絕，但現時中國最炙手可熱的明星之一迪麗熱巴（Dilraba Dilmurat），形容她並不是「新疆唯一的成功故事」，質問「何來種族滅絕？」，其言論曾引發外媒記者群起批評。

因此少數民族的權利甚至比該地區的傳統中國人更好
1. 佢係咪暗示少數民族唔係中國人？
2. 點解要歧視漢人（中國人）？
媽呀我好亂

我高度懷疑佢想煽動中國漢人反共產黨枱

咁又係

中国內陸好多人死左都冇人知
bbc又唔會去睇佢地

Adrian Ho
雖然唔知係咪真名黎，但今時今日仲敢話自己係新疆有生意係咪搏上鏡

牙joe 坐正仲洗乜淆底

少數民族人權好過中國人
咁點解要做中國人

估唔到開啲廢老page既人咁後生 仲要係生意人
又會咁得閒去搞呢啲嘢 唔係任務都冇人信

佢夠膽講有種族滅統支共仲比佢係新疆搞生意咩
死都話無啦
仲拎明星做例子 夠殭上去搵人拍片做家訪
真係當人on9

新疆經營能源生意
原來係奴隸主

姐係漢人一等

訪問佢有乜代表性

何厚鏵個姪仔黎

條友何厚鏵個姪仔黎

當面殺畀你睇好無

佢d新疆能源生意典來

其實班人都有名有利，仲做d咁折墮既野搏乜

種族滅絕既國家 一定要受制裁
南斯拉夫都被北約炸到變平地